手機續航實測：iPhone XR實測通話時間誇大51%

英國評測機構 Which? 近日對五個市場熱門品牌共計 50 多款全新、完整充電的移動手機（每個品牌至少 6 台手機）進行測試，並評估每款手機的平均通話時間。 然後再將這些測試結果和手機廠商官方宣傳時間進行對比。

Which? 發現蘋果和 HTC 兩家公司明顯誇大了手機的續航時間，從設計測試結果來看蘋果誇大電池續航表現在 18% 至 51% 之間。其中 iPhone XR 的續航表現最為糟糕，蘋果聲稱該設備的內置電池可以持續通話 25 個小時，但 Which? 實際發現僅為 16 小時 32 分鐘。HTC 官方聲稱平均通話時間為 20.5 小時，但是 Which? 經過測試發現為 19.6 小時，下降了 5%。

Which? 家居產品和服務負責人 Natalie Hitchins 表示："伴隨著手機成為日常生活中不可或缺的一部分，我們在選購時候很大程度上基於廠商的官方參數。但是實際測試結果來看這些官方宣傳的手機續航表現都是存在水分的，如何通過獨立的可靠信息來源來判斷購買下一部手機至關重要。"

很顯然蘋果和 HTC 都不認同 Which？的調查結果。蘋果發言人說：

我們的產品都經過了嚴苛的測試，而且官方宣傳的電池續航數據都是經過長期測試得出的。通過硬件和軟件之間的緊密集成，iPhone 可以智能地管理電源使用，從而最大限度地延長電池壽命。而我們的測試方式體現了這種智能管理性能。

Which？並沒有和我們分享他們的測試方法，因此我們無法將他們的結果與我們的結果進行對比分析，我們的測試方法可以訪問這裡。

HTC 官方對 Which？也表示了質疑：

HTC 嚴苛、全面測試了產品的性能表現。設置、測試環境的差異可能會導致通話時間的變化。

在 Which？的測試結果中，諾基亞、三星和索尼三個品牌手機都表現良好，發現實測結果要高於官方宣傳的通話時間。索尼手機的數據比製造商聲稱的數字高出 21％（16 小時而不是 12.6 小時）。索尼的 Xperia Z5 Compact 特別引人注目，可提供 9 小時的額外通話時間（25 小時 52 分鐘，而不是官方宣稱的 17 小時）。

作為ifan 我唔爭氣正皮左

Which?

我成部機總通話時間都無佢測試出黎既咁多

冇測試方式其實冇乜意思

Which？並沒有和我們分享他們的測試方法，因此我們無法將他們的結果與我們的結果進行對比分析，我們的測試方法可以訪問這裡。
_____
唔公開測試方法 咁駛鬼你測試咩
之前有間贏國測試機構又係咁唔公佈測試方法

總之我話係就係事實

我部HTC 10打個電話舊電都冇左1~2%

Apple用volte測 好似係

點測先得架

不如問吓Apple, 而家買部iPhone 7 佢點樣可以連續WI-FI上網14個鐘
跟本就係失實聲明

Who?

Wi‑Fi 上網測試
測試由 Apple 於 2016 年 8 月使用預量產型 iPhone 7 與 iPhone 7 Plus 裝置及軟件，在 GSM 和 CDMA 流動網絡供應商網絡上進行。Wi-Fi 上網測試是透過專用網頁伺服器進行，以 iPhone 7 與 iPhone 7 Plus 瀏覽 20 個熱門網頁的快照版本，以及每隔一小時接收一次郵件。全部均為預設設定，以下除外：Wi-Fi 功能中的「詢問是否加入網絡」及「自動調整亮度」被關閉；WPA2 加密處於啟動狀態。

核電呢？

咁Apple 又唔會賣返回2016年版iOS 嘅iPhone 7 俾我，
咁都唔係失實？
你想買蝌蚪但係我俾隻青蛙你，
話佢兩年前其實係蝌蚪黎，
咁有撚用?

本身100%個顯示都特別耐

有時1%又可以挨好耐 俾個%撚